% @Source RP
% @Difficulté 2
% @Packages \usetikzlibrary {circuits.ee.IEC}
Un thermomètre indique la température d'une pièce (20°C). On le place sur le bord d'une fenêtre, à l'extérieur, 
où la température est de 4 °C.% Au bout de 3 minutes, il indique 8°C.

La \textit{loi de Newton} énonce que la vitesse de refroidissement d'un corps est proportionnelle 
à la différence de température entre ce corps et l'air ambiant. 
Ainsi la température du thermomètre, notée $\theta$, évolue en fonction du temps $t$ écoulé 
depuis le changement de milieu du thermomètre ($t$ en minutes) de la façon suivante :
\[ (E) : \theta' = -0,46 \left( \theta - 4 \right) \]
%
\begin{enumerate}
	\item Écrire l'équation différentielle $(E)$ sous la forme $y' = ay + b$.
	
	\medskip
	
	\item Donner l'ensemble des solutions de l'équation différentielle $(E)$.
	
	\medskip
	
	\item On convient que $t=0$ lors du changement de milieu.
	
	Donner l'expression de la fonction solution répondant à la condition initiale.
	
	\medskip
	
	\item Quelle température le thermomètre indique-t-il au bout de 10 minutes ?
\end{enumerate}